推大型垃圾桶搭港鐵 老翁涉偷垃圾桶被捕

警方拘捕一名老翁，他涉嫌偷垃圾桶被捕。警方稱，今晨10時許，街坊報案指有人在黃大仙下邨龍豐樓的樓層偷垃圾桶。警員到場調查後，拘捕一名年約80歲的老翁。

疑犯的外貌與昨日網上瘋傳、堆垃圾桶搭港鐵的老翁非常相似。該圖片顯示，一名滿頭白髮的老翁，推着有污迹的綠色大型垃圾桶乘搭港鐵。身旁乘客都掩着鼻子，更有人急急走開。老翁由黃大仙站搭到石硤尾站，最終被職員勸退，推着垃圾桶離開。

據報當時為中午12時，車廂內也相當多乘笿；該個垃圾桶為綠色揭蓋式，就是屋邨常用的一種。

有網民質疑：「點解咁大個垃圾桶都可搭車？……點樣入閘㗎？職員咁都睇唔到？」

每名乘搭巿區線列車乘客，只可攜帶一件長闊高相加後不得超過1.7米，而任何一邊長度不可超過1.3米行李或物品，否則職員有權拒絕其乘車。根據港鐵附例第27A條，任何人攜帶對使用鐵路其他人造成滋擾或不便的行李、物品或其他東西進入鐵路處所，均屬違例，最高可判罰2千元。

阿伯無錢買棺材姐

垃圾筒有乜好偷呢?

港鐵唔罰佢錢？ 咁大個行李

:

無錢想食皇家飯

訓

此帖必🔥！

沒人影相既話
警察一定唔會做野

可能個呀伯有腦退化病

無人諗下佢點入閘？

咪舉起個垃圾桶入閘囉
你唔好當阿伯流 雖然個垃桶好重好大

冇人阻止？港鐵啲員工廢架？

無人知有闊閘口?

呢d新聞就瘋傳

其他就……

D職員淨係識捉樂器

蝦玩樂器啲人斯文

傻人發現案

欺善怕惡

老翁由黃大仙站搭到石硤尾站，最終被職員勸退，推着垃圾桶離開。

點解要拉人, 唔可以慢慢傾慢慢商量架咩